John Lennon首imagine算唔算係極致嘅左

又無天堂又無地獄，無宗教，無神論
無國界，無分國家，共產入面嘅不斷革命論？
全世界都有嘢食，共產主義入面嘅經濟分配制度
全世界都係兄弟姊妹，共產入面稱呼嘅同志
仲有無補充？

你既唸法係： Lennon=共產

次序係：

Lennon唸嘢平等，平等=左，左等於共產，所以Lennon 等於共產。

但左派並唔係only代表共產。

例如我信無神論，咁我係咪又係共產？我可以係因為信科學only，又例如我信種族平等亦唔會等於我信左共產主義，可以係科學原因。
唔可以話兩者之間共通，就話佢係共產主義者。

甚至乎係我覺得，共產主義騎劫左平等呢個概念所以先會有咁樣既誤解出現。

另外，你搞錯少少共產主義內容，例如：不斷革命論係講個實行方法，而非「無分國家」呢個理念，又例如Lennon口中既兄弟姐妹係講友善，無歧視相處，唔係一定要有共同目標同信念，但「同志」呢個term係包含埋呢樣嘢。

幫樓主補link

實際都只係 imagine, 首歌既內容係唔會存在

佢依個先係真正嘅左
依家左膠係為左接納人而比好多標籤人
而John Lennon係話唔要咁多標籤
即係舉例左膠會分男女 表面男自己認為係女
表面女而自己認為係男
但首歌嘅概念就連男女都廢撚事分

行為藝術？imagine 緊自己彈緊？

好deep

其實唔係，最令我覺得佢共產嘅係佢話無私人財產嗰句歌詞
至於不斷革命論，我標題內容轉做，不斷革命論嘅目的會唔會好啲
左，平等唔一定係共產，無神論都唔一定係共產，但郁動到私有財產再加上面兩樣就一定係共產
咁講會唔會好啲